(回帶西) 政府第三度抽起大學工程撥款 涉中大港大 2.5 億醫療教學設施撥款

政府早前兩度撤回理工大學的工程項目撥款，政府今日再去信財委會，指有議員「表示關注」，因此撤回兩項涉及中大和港大兩項醫療教學設施項目撥款建議，涉及款項約 2.5 億元。

兩項撥款已在今年 5 月在工務小組通過，分別是中大在大埔興建一座教學科研綜合大樓，涉及款項 5,970 萬；另一項為港大設施提升及醫學院校區發展的項目，涉及約 1.943 億元，包括興建人體解剖室及遺體存放空間。

財經事務及庫務局向立法會解釋，有議員對財委會文件建議的兩項醫療教學設施工程項目表示關注，「為了讓食物及衞生局有更多時間向議員進行解說，政府決定暫時撤回該撥款建議。」局方稱，會爭取盡快在本立法年度內將有關撥款建議再提交財委會考慮。

政府早前已抽起的理工大學校園擴建工程，同樣與醫療教研設施有關，涉及 14 億元撥款；另外亦指因需檢視工程時間表，抽起擴建理大圖書館的撥款，涉及 3.4 億元。

食物及衞生局回覆《立場新聞》指， 在提升大學的醫療教學設施方面，立法會財委會已於 2018/19 年度通過在基本工程儲備基金整體撥款下向三所大學撥款約 1.8 億元，用作短期的翻新及設施提升工程，局方會繼續積極跟進三所大學其餘的各項中、長期工程項目。

即系香港醫療水平將會繼續下降

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

當年誠哥捐十億
而家都只係用咗五億左右
未計其他人捐嘅錢

柒婆：寧願出OT錢比黑警都唔會中計